\documentclass[a4paper,12pt]{article}


%\usepackage[utf8]{inputenc}			
\usepackage[english,brazil]{babel}
\usepackage{framed}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{times}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}

\usepackage[nottoc]{tocbibind} %adiciona referência ao índice
\usepackage{pgfgantt}

\newif\ifblackandwhite
\blackandwhitetrue

\usepackage{fontspec}%
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}%
\setmainfont[%
   Numbers        = OldStyle ,
   ItalicFont     = LinLibertineOI ,
   BoldItalicFont = LinLibertineOBI ,
   BoldFont       = LinLibertineOB ,
]{LinLibertineO}%


\usepackage[hmargin=2cm,vmargin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{longtable}%
\AtBeginEnvironment{longtable}{%
  \addfontfeature{RawFeature=+tnum;-onum}%  <--- requires LuaTeX
}

\usepackage{pdflscape}
%\usepackage[svgnames]{xcolor}
 \usepackage{colortbl}%
   \newcommand{\myrowcolour}{\rowcolor[gray]{0.925}}
\usepackage{booktabs}

\ifblackandwhite
  \newcommand{\cheading}[2]{\textbf{#1\hfill #2}}
  \newcommand{\highest}[1]{\textbf{#1}}% == highest score for question
\else
  \newcommand{\cheading}[2]{\textcolor{Maroon}{\textbf{#1\hfill #2}}}
  \newcommand{\highest}[1]{\textcolor{Maroon}{\textbf{#1}}}%
\fi

\definecolor{mygray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.8,0.6}
\definecolor{myorange}{rgb}{1.0,0.4,0}

\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=C,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
  identifierstyle=\color{blue},
  stringstyle=\color{orange},
  numbers=left,
  numbersep=12pt,
  numberstyle=\small\color{mygray},
}
\lstset{escapechar=@,style=customc}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\begin{document}

\input{sections/title.tex}

\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Teste}
\section{Introdução}

\label{sc:introducao}
Nesta seção o aluno deve apresentar o tema e contexto no qual está inserido seu projeto de TCC.


\section{Estado da Arte}
O Estado da Arte apresenta as principais referências(atuais) relacionadas ao tema
\ref{sc:introducao}

\section{Problema}
\label{sc:problema}
O problema que fomenta a trabalho deve ser apresentado no formato de uma pergunta


\section{Justificativa}
Nesta seção o aluno deve apresentar o que justifica o estudo a ser elaborado, ou seja o porquê que o tema deve ser estudado.

\section{Objetivos}
\label{sc:objetivos}
Nesta seção o objetivo geral e os objetivos específicos devem ser relacionados em itens por meio de verbos no infinitivo. Os objetivos devem ser simples e mensuráveis.

\subsection{Objetivo Geral}
Objetivo geral: indica o que se pretende alcançar de forma ampla e está relacionado à questão principal da pesquisa.

\subsection{Objetivos Específicos}
Objetivos específicos: contribuem para alcançar o objetivo geral, apontando as etapas que levam a consecução do objetivo maior. Observe a melhor sequência lógica, estabelecendo quais assuntos precedem a outros

\section{Metodologia}
\label{sc:metodologia}
Nesta seção deve ser descrita de forma detalhada a metodologia a ser empregada, ou seja  o caminho a ser percorrido para responder ao problema estabelecido. Deve estar de acordo com os
objetivos geral e específicos, abrangendo a definição de como será feito o trabalho.


%\section{Cronograma}
%\label{sc:cronograma}

%\input{sections/orcamento.tex}
\input{sections/cronograma.tex}
%\input{sections/participantes.tex}

%\newpage
%\section{Indicação de colaborações ou parcerias já estabelecidas com outros centros de pesquisa na área}
%\label{sc:colaboracoes}

%\newpage
%\section{Disponibilidade efetiva de infraestrutura e de apoio técnico para o desenvolvimento do projeto}
%\label{sc:disponibilidade}

\newpage
\section{Orientações Gerais}

Em uma monografia, pode-se justificar o tema de pesquisa, mas mais importante ainda é justificar a escolha do objetivo e da hipótese. Por exemplo, se o tema de pesquisa é “compactação de texto”, o objetivo de pesquisa é obter um algoritmo com maior grau de compactação do que os algoritmos comerciais, e a hipótese de pesquisa pode consistir em utilizar determinado modelo de rede neural para realizar essa compactação; então, a justificativa do tema deverá se concentrar em mostrar que é necessário obter algoritmos de compactação melhores. Adicionalmente, a justificativa da hipótese deverá se concentrar em apresentar evidências de que o modelo de rede neural escolhido poderá produzir resultados melhores do que os algoritmos comerciais. \cite{wazlawick2017metodologia} Cap. 6.6. 

\textbf{Leia o Livro do \cite{wazlawick2017metodologia}, mais de uma vez.}

%\section*{Referências}
\bibliographystyle{abntex2-alf}
%\bibliographystyle{ieeetr}
\bibliography{mybib.bib}

\end{document}